【直播】22/2/2017 11:00 立法會會議 - 財政預算案

立法會會議 (會議議程) 2017年2月22日

直播

Viu TV

RTHK 32

Now News

留名睇劏房波有無賣港

睇下又有咩新基建

你話呢

睇下賣成點

撥款於河套區興建劏房城

冇得開聲，只可以睇文字直播

送錢俾蚛蟈建築

我諗仲姑寒過薯片

繼續copy上年嗰份

政府個網搵唔到文字直播

睇連登啦

派錢啦

薯片做果陣年年都有，劏房波係咪唔識上網

應該毛都冇條

人地可能做得個幾個月架咋, 咁上心做乜

留名

未開始，開始前半個鍾應該有
政府嘢 等下啦

就夠鐘

好期待

好想睇下點攬炒

夠鐘

佢老母真係冇文字直播

政府係咪垃圾到咁

長議員今日又趕時間 ?

得網上直播，連預算案個網頁都用緊上年果個

開始

學薯片話齋

睇下佢呢個月度咗份有幾感人嘅文章

大蕭唔係度輪到佢去攞位

2017-2018個網頁而家先出左黎

政府文字直播

應該都係果D 野

退稅 , 公屋免租1個月, 老綜雙糧 , 水電唔知有冇免

唔好痴線到派錢就得

等睇「好政策係波叔功勞，垃圾政策係薯片遺留落黎」呢類comments

積極增加土地同房屋供應

倘若今年聯儲局利率正常化進程加快，房地產市場存在一定的風險。我們會密切注視相關的發展。

香港都唔撚跟美帝加息啦

誹謗波識唔識㗎 好撚流咁

抄返上幾年幾份

可能係佢老頂幫佢寫

馬仔寫架咋

我們今天的成功，是幾代香港人自強不息、辛勤工作、不斷創新而建立起來，也有賴於「一國兩制」的獨特優勢，自由、廉潔的制度，法治的精神，以及公平、開放和高效率的市場。
波波問左撐警個班未

我們今天的成功，是幾代香港人自強不息、辛勤工作、不斷創新而建立起來，也有賴於「一國兩制」的獨特優勢，自由、廉潔的制度，法治的精神，以及公平、開放和高效率的市場。

人唔笑狗都吠...

幾風趣丫屌你，岩岩先判左廿個月

彰顯法治精神

香港今天的繁榮，長者們功不可沒，我們應表達社會對他們的關愛。

反轉黎諗

唔派錢但係送哂俾大陸
多謝巴打支持

派哂糖比老人家

平均每年開支增加90億喎

會唔會太誇

當你一百萬件，其實每人都係得九千蚊

大白象送錢俾支拿係 另一個議題 , 唔好拉埋嚟一齊講

驚經濟衰退呢樣野講左幾多年

689份野都係專攻老人家架，所以你咪知點解廢中廢老特别撐政府囉

上面貼左啦...

夠鐘去攞位飲茶

長毛又例牌

咪係，預期戇撚鳩鳩拎撚啲錢去瘋狂起大白象，我寧願佢好似澳門咁年年派比我好撚過，條氣都順啲 屌佢老母

陳玉娥

又收工

長毛

派錢派落班 新腥講人度 或者 夠 18歲班學生, 你咪又係晌度嘈

我們不能因為某一財政年度的非經常性收入較高而輕言大幅增加經常性支出。情況就好比「打工仔」某年收到一筆大額的年終花紅時，會開心地增加一點消費，但不會因此而草率地作出長遠不能應付的財政承擔。

算唔算Block左派錢

雖然情感上我想多幾千蚊駛下，但派錢唔係一個應有既財政措施啦

我寧願佢儲錢都咪撚柒派

但係每次諗到唔洗做果班綜援友都有錢派心理會唔平衡

派俾有錢佬, 年年都係咁

退稅得喇
派錢又益埋廢老、蝗蟲同MK

無錯,儲起有咩問題,最驚拎哂去派糖送錢俾腥港人/大陸搞到香港庫房無哂錢

exact7ly

今時今日仲有人諗政府儲錢會用返係自己身上
好撚野

其實庫房係大把錢
但水浸又如何
你派走哂，佢地就洗撚哂
唔係iphone就係旅行
幾千億流哂出外國咪又係on99

港豬要去日本
屌，放落教育同醫療到啦

預左佢唔會

教育都算，醫療真係唔撚掂

on 9, 派錢d錢係自己， 政府儲起佢即係共匪既錢，咁都好過派錢？ 食撚左屎呀連登仔

你估仲係97前咩

派錢派幾千億
每人派4,5萬？

綜緩雙糧，公屋免租咪又係益撚咗班新腥港人，廢老

sor 我講多左
幾百億

同細個信老母幫你儲起利是錢一樣

泛民係咁諗 將來發展

天真過天真嬌

又派錢俾有錢佬

十大業主獲1.3億差餉寬免

終援、長生津乜乜柒柒都雙糧

差餉、薪俸/利得稅

當年派完 6千蚊後
Total 用左 360億
洗撚晒
之後個社會有冇進步過 ?
而家醫療開支一年到係 500億-600億
當年開支更低

醫療真係好唔掂

供養兄弟姐妹免稅額
供樓利息免稅額延長至20年
個人進修開支免稅額增至10萬

叫得派錢都係 戇鳩鳩不事生產 嘅蝗蟲嚟啦

咪係，多鳩餘 咁耐以嚟無派錢啲錢除咗不停咁拎去起大白象之外，仲做過啲咩係真係有利民生嘅嘢呀 我就真係諗唔撚到 班問責狗官遲下仲有人工加添呀

屌

其實派錢ok，但應該好似港鐵巴士票價有機制
而且最忌係庫房無錢都要派！

我對於派唔派錢無咩所謂，只係提出果位巴打計錯數唧。
絕同認同與其派400億出黎，不如用黎搞好醫療，但同時要係教育著手，令到香港更加多醫護人才。

唔派錢就會投放筆錢去醫療？你唔好咁on 9啦。

唔知品客會唔會出黎講幾句

年年派俾咬老綜果班就真係不事生產+蝗蟲

你就真係食撚咗屎

香港都冇人用電車

Tesla GG

俾錢叫你買國產比亞迪

筆錢留黎比共匪架傻鳩，你估你有份享受呀？柒頭皮

收番 地鐵 雷

200億發展體育

我真係多撚謝你呀

電動車免稅額：
－商用全免
－私家車上限$97500

So far聽落未有太大問題

打工仔唔比揸

唔派錢你又覺得今日香港個社會有幾進步過 醫療咪又係一日衰過一日 派錢比我買保險去睇私家唔好？

唔知發生乜事

退返稅咪即係派錢

6000蚊派通街有鬼用咩

拆左灣仔再起過佔左幾多億

講親派錢又世界大戰

年年都係果幾樣野

李卓仁果日出嚟話要求回購領匯喎

人不為己天誅地滅

派錢俾你買棺材最好

佢都無票講乜春都得啦

tesla 車主表示高興

其實大家諗法都一樣

與其派錢，不如放落醫療教育

但與其起大白象公程，不如派錢

份野其實應該一早寫左,波波最多係加減同埋寫點樣講姐

97到依家淪陷咗咁耐仲信香港政府有作為 醒吓啦

睇死又係拎撚晒 D 錢去重建 / 裝修 D 體育館, 球場 , 起乜起物

so far 聽落無乜野做左

我知講親呢樣野都會比人屌
但無可否認果到係好多就業職位
冇撚左既話，班地盤佬真係食得屎
btw,唔好撚再起大白象喇

放落公共醫療其實大部份基層都可以受惠，次次半夜入老急都等撚到朝早

應該將薯片d數字每樣加大d

頭先咪講左
200億包括26項發展體育設施
不過尋日啟德體育城都超支到306億……

淨係醫療同公屋都唔知可以洗佢幾撚多錢

其實有個 excel , 改撚咗堆數字就 okay

但老老實實係咁架啦，唔會擔保咩工種係可以做一世

咁派左對個社會有咩value-added
除左GDP高左D之外
你將啲錢洗喺日本
對香港個社會又有咩幫助 ?

所以就算派錢
都只係用退稅方式

香港行低稅率
冇成本搞福利主義

除非加稅加到北歐咁高
同埋拎返單程證審批權
otherwise, please say no to welfarism

大家都著眼係基層同中產
對於我地呢啲N無
派錢比其他重要

大佬，唔通要包佢地有工開
依家佢地日撚日老奉有工開咁，好撚惡

唔係唔做基建，係做啲對香港人有用既野

老實講，反正都係超高價批比大陸公司做，千幾億起條爛鳩三跑不如2000億天天天價起間醫院

So far 聽落無乜野做左, 所以未有太大問題

綜援食撚屎

但到時又黎個「結構性失業」
政府又係大頭佛
雖則，政府可以做多d重建市區同起公屋就冇事

即係高失業率既話政府唔洗理
由鳩佢地餓死
咁我地買唔到樓都係抵死

派錢當然

按三地政府組成的聯合工作委員會的評估，港珠澳大橋整體工程可望於今年年底完工，將因應跨界通行政策落實措施等因素，爭取早日三地同步通車。

前兩日HK01...

放入都一樣要等到朝早

好耐冇聽過結構性失業喇

不過好似其他地方咁
公共交通工具既車費可以補貼已經幫到好多人
好似長者$2咁

早幾日重溫完子華神

長者兩蚊我真係恭喜你呀

結構性轉型，做太監

根本佢唔派錢d錢都唔會拎去做d實際既野
倒不如浪錢好過

打工仔兩蚊就差唔多

收皮啦 廢老

長者2蚊幫到邊個?
返工比D 廢老阻住曬

的確基建係要keep住做，唔係既話停十年八年後，想做返都冇人去做。
二黎，社會係應該不斷進步

呢樣真係on撚9
屌你老母
你想逼幾多轉地鐵同等幾耐巴士
仲要冇位坐
你痴撚線架

應該有限制時段同上限

我講緊係可以減車費
依家番車錢好撚貴

攞啲錢去北歐買地仲實際

乜撚野高增值物流
倉就倉啦

呢到仲有傻鳩以為正苦會投放大量資源去醫療同教育架，佢地昏迷左廿年

而家連仔都唔敢生，同做太監都冇分別啦

38歲, 哈佛畢業 , 隆了胸

Wfc

冇錯
鬼唔知放落醫療仲好咩
但個仆街政府撚會咩
留咁撚多錢要黎應付超支大白象
不如派撚晒佢啦

係我表達得唔好

成人搭港鐵/巴士/小巴/船，3成費用由政府支付就差不多

講野唔撚經大腦，呢個措施不知幾撚多缺陷

睇條柒頭戇鳩鳩應該就係嗰啲公屋老綜蝗蟲

事實係唔派只係儲係到比d超支大百象bump水上去比土共
不如人人派一萬起碼可以去次旅行

對比外國唔算貴，當然有補貼都好嘅
但我唔撚明比長者$2有咩撚野用

咁巴士公司就大條道理加你三成車費

派錢當然最好，各自有錢你唔理人點用，食左又好叫雞又好iphone都好

我嗰年3個朋友就將各自6千拿出黎開公司，而家已經打自己工養活我地3人，又做緊自己鍾意做既野，放半個月假又得

我意思係補貼打工仔車費
有巴打幫我講左

港鐵個大股東係政府都未撚減過，何況其他...

萬八蚊做到咩生意
月入八千買林寶d fd

政府做野下下驚呢樣驚果野就咩都唔駛做

大基建少左咪諗下其他有益港人既少型工程黎取代部分lor，最緊要你個政策方向岩架姐

香港人不嬲叻係靈活變通，係之前一味靠死自由行旅遊業，不停洗腦話無左旅遊會死會點，搞到香港人少左變通呢樣野。失此得彼，最緊要你做既野長遠係岩架姐。

伊斯蘭金融中心 ???

伊斯蘭債劵?

又番生？

政府一直十分關注市場質素問題，包括創業板股份出現股價大幅波動等現象，並支持證監會致力透過監管及執法工作，打擊違規行為，例如最近針對創業板新上市股份進行配售的情況，就中介應達到的操守標準發出指引，以及聯同香港交易所就申請人及中介的角色發出聯合聲明。

聽住先啦SFC

乜撚野黎 炸得愈勁愈多錢收

公共交通工具應該係政府做大股東最好

綜援又雙糧... 綜援+公屋

伊斯蘭債券，又名回教債券，是一種可在二級市場上交易的債務工具，而這些交易必須遵從伊斯蘭教的宗教規定，英文名稱為sukuk，即certificate的阿拉伯文，通常以信託憑證（trust certificates）或參與憑證（participation securities）的形式發行。

伊斯蘭債券不能涉及以下的範疇：
保險及金融衍生工具。
具有投機性質的金融交易如期貨與期權。
一切和豬肉、酒類與賭場等有關的業務。

gimmick野

又幫大陸換啲人仔換美金

就算政府係大股東，佢一句要保障小股東利益都可以繼續加

其實旅遊業佔gdp 都係得5% 自由行仲要個value 唔高 一早應該放棄大陸個市場啦

有冇人知而家個外匯儲備有幾撚多係人仔

人唔笑狗都吠

索性公營係最好 但。。。可能咩

補貼唔係政府俾既咩

補完之後巴士公司加番你

不過交通費香港算好平

我昆你仲咩，當然唔係一開始3人辭職，慢慢一個一個𨍭做full time, 當初諗住冇晒就當冇派過

其實升個垃圾波去做財政司司長 家強會唔會唔開心

以前kcr都叫公營嘅

班友一面話車費貴，叫港鐵/巴士減價

我講話 由政府補貼，佢地又話到時大條道理加返30%價。

睇下同邊到比較啦

點會開心,份野佢都有份搞,點知唔係自己公佈

如果我贏到，會搵佢做返財爺

呢單野真係

擺明陳家強熟過佢多多聲

董生話阿公唔任命你，點睇

所以香港.....

你選到先講啦

No comment

香港旅遊把撚啦 你有咩咁獨特 人地唔嚟唔得呀

藥房定商場 ?

佢唔任命係佢既事

選委有責任要選一個你任命架咩

最時選出黎你夠膽咪唔好任命，重新選過lor

遍地黃金

香港上年旅遊人次5600萬
成個日本先得2千幾萬

睇全球最密集7仔

megabox 門口

真係痴撚線

但係支那佔四千萬

香港科技落後其他先進國家 只唔只 15 年

5600計埋唔過夜?

係

計唔計埋一日來回幾次個d?

電競 啱啱先有條 o靚仔 打下機俾老竇老母屌 跟手跳樓死鳩埋

無左一簽多行啦

老豆老母 : 仆街仔唔讀書去打機

一週一行咗好耐喇喎

陳家強係自己唔想升

sorry唔記得左

有無手足總括下有乜野措施

創意之都

但係唔發牌俾你

有d咁既事？

拎獎果啲電影有幾多係串政府, 仲好意思拎出黎講

我親戚係財經事務局做eo定ao 聽佢講 應該都可信

日本2千萬都計有大陸人吓話

鳩噏

689 12年上任既時候已經想開過副財政司比囤地波坐，想架空我。
而家我走左，咪即刻升佢上去。

Of course

長者$2 根本就浪費公帑
有乜理由啲人用長者卡搭長途車搭幾個站就落
政府就要補貼哂長途車嘅全程收費

聽到電競嘰一聲笑咗
體育你都鳩嚟 仲好意思學人搞電競
你識條春咩

其實以香港既面積，唔計支那人，淨係應付千幾萬旅客，都已經好大負荷。
不過好在鬼佬唔太鍾意係我地市區到遊走。

快d 換屆啦

見到 d 學生自殺 , 吳克儉條濕拉仲出嚟鳩 up ,真係幾傷心

如果林病上陣都係呢條濕鳩做

Of coz not la

香港d 郊遊路線好多遊客行架
唔好話鬼佬，一大堆日本呀婆我都見過

我見過, 我真係見過

初步估計，未來五年私人住宅單位的每年平均落成量約二萬零三百個，比過去五年的每年平均落成量增加約七成。

翻幾倍都冇用啦...都唔係香港人住/俾得起

比起教育局局長，我想快d換走律政司司長

反而遊客識欣賞

越起越細
越起越買唔起

香港既好野反而香港人自己唔識欣賞

大家估下，如果我搵黃仁龍返黎做，中共仲會唔會任命佢

成班都陷家剷黎

拆郊野公園

雜種呢期好鍾意講法治

派錢有咩痴線

外國好似唔小介紹香港嘅selling point 都係大城市中都有山有樹

加路連山道 電訊盈科康樂會

以前成日去果度踢波

百幾尺樓都夠膽起出嚟賣

我個心就真係好唔思酷喇

On9 d錢唔派俾香港人就送晒俾大陸人架啦 點樣另一個呀 白撚痴

有冇電費減免個d

你最撚正常啦咁

就算唔派都唔會放落醫療同教育啦

唔會放等於講都唔講得

在廣東計劃下再度實施一次性的安排，在一年時間內，豁免已移居廣東省的合資格長者須在緊接申請日期前連續居港最少一年的規定；並參考相關做法，推出「福建計劃」，向選擇移居福建省的合資格長者每月發放高齡津貼。

下年推出大中華計劃，住到西藏咁遠都有好唔好

派錢比返香港人都痴線 係咪on9
佢唔派咪又係益撚左d新移民收錢 呢個咪仲撚痴線

【預算案】長氣的波兒 黃國健張宇人難敵睡魔急call

財政司司長陳茂波今早11時開始宣讀財政預算案，不過演詞冗長，宣讀1個多小時亦未見有任何驚奇，不少措施並沒有具體內容。不少官員、議員均面露疲態，當中工聯會黃國健及自由黨張宇人等便難敵睡魔，暫別陳茂波而急急與「會周公」。

屌你老母

呢班垃圾

退稅即係幫番有錢人 對低下階層有咩幫助

(四) 讓較年老和較有經濟需要的長者生活津貼受惠人免費使用公立醫院及診所服務；

半夜去公立醫院排老急應該可以睇到第二日晏晝

又係到撩交嗌

有交稅=有錢人

今次仆街了

你覺得班低下階層會交得幾多稅？

依家好多政策都係益廢老 年輕人得唔到咩幫助 搞到兩代人利益唔同成日對立

你一定唔知交十萬蚊税係社會收入比例上交最多税但係攞最少福利嘅人

屌你老母 全部錢俾哂班廢老
後生仔乜都冇

間間老人院唔夠人手都屈d 老友記入院
個個孝子賢孫都賴死唔接老豆老母出院
以前都仲話要比一百蚊
而家一蚊都唔洗包食包住有人照顧

同熱愛這遍土地

成份野真係好廢
btw, 其實都換屆

完

我當派錢變為恆常性, 每年得嗰6000蚊對低下階層有咩用
買iPhone

急症人手提都無提, 啟德起新醫院起緊啦, 都唔係佢提出嘅, 廢嗡

問題係唔派錢 又唔做啲野幫低下階層
啲錢又俾返哂大陸

幫助唔係話冇
但個班人當中有幾多0貢獻腥港人先

條廢柴執二攤渣嘛

又有一話派錢就話派錢冇用既死傻閪

冇睇到，簡單黎講，有咩支出？

btw miss咗後半部份
上年薯片都仲有講海水化淡, 今年波叔有冇提過

係呀 之後冇撚派過錢呀
咁D錢用左係邊撚度？

竟然話派錢冇用，屌你老母有錢揸手會冇用？

Agger
澳門勁有用

去日本 ? 買 iphone 7 ? 叫雞 ? 買白粉 ?

果班廢物幫黎做乜
好食懶飛
中產同中產與草根之間既夾心先最撚慘
退稅講真
中產可能都受惠到
但搵緊25k樓下果班交得幾夠稅呀

完全冇提幫後手仔

個個都係經濟學家咩
普通市民都係想要啲錢姐
反正你都係俾共匪 俾市民洗下唔得

俾左大陸

年年都冇幫架啦
夾心食哂屎

個個係度講派錢無用 不過又唔提下唔派錢d錢又係益大陸

除左叫後生對未來有希望之外，乜柒都無

食屎啦！

每年落成多70%，係因為面積少50%

本來每年100個兩房，一開二變左170個1房

低下階層就一定好食懶

派錢唔係益大陸 ? 廣州計劃 福建計劃點睇 ? 講下

咁你不如講吓派錢對成個香港有咩用先啦
扶貧? 促進經濟?
定俾你用嚟去旅行買iPhone啊

都係果句搵30k樓下，冇公屋住、又冇樓果班
預算案基本上唔關你事

$2 搭車除左廢老 仲有殘疾人士
原意本身係好
車資津貼一定要個pool細 , 唔會搭咁多果堆受惠佢先控制到車資
eg . 廢老山長水遠搭去第二區飲茶 飲完就返歸 都係2-3程車錢

但如果返工呢堆經濟人口 有津貼就仆街
唔係幫廢老 , 起碼大把人搭3程車先返到公司 返屋企又係 , 唔好以為$2 係巴士公司食 , 係政府俾埋其餘車錢 , 公司最後claim返政府咁大把 , 呢舊錢愈大 , 加稅機會愈大 (經常性開支) 免稅額就會唔加

閉就閉在班廢老 老練咁早同打工仔迫車去飲茶
如果話限時段絕對好好多 , 最起碼令話阻返工果班收聲先

你理閪人點用？
而家D錢有用番落香港到咩屌你老母？
之後夠冇派啦 咪又係CUT醫療開支屌你老母

你係咪on撚柒鳩
邊個話一定要現家俾返大陸
廣州計劃咪又係益班廢老 幫到邊班底下階層呀
遲啲又起啲大白象 一帶一路

扶老傷殘300億，創科青年發展110億

講老綜果班
窮但會搵野做既我唔會歧視
但屌你老味果班淨係識生生生指意政府既人你覺得有貢獻？
如果你係拎緊老綜既
Sorry,係話緊你

用黎去旅行定買iphone 都叫有享受過， 唔派錢儲埋又送左比大陸，咁又有咩用呀，柒撚過豬西

千幾億膠鐵 幾千億三跑 點睇
你以為全撚部香港人去晒大陸住呀

每次一講派錢 就有好撚多經濟學家出黎
講派錢呢度唔好個度唔好 儲埋落教育醫療仲好
鬼唔撚知？但係事實會唔會咁先？
好撚簡單 派錢好多人開心 條氣GUR 咁夠未？

成班港豬每年就喺度求派錢

班人當正自己係大學者咁

btw有冇減租 減水電煤

Cut到醫院都要轉用大陸野

呢班人昏迷左廿年知條撚咩，屌佢老母，果陣派錢佢地咪又係鳩衝去拎，扮乜撚清高丫呢班仆街短命種

既然唔夠地，點解唔去其他國家買地？反正有好多香港人周圍住

咁多年都未醒

你一日比大陸牽住個鼻走
一日都唔會有野睇到
好簡單
趕晒班蝗，蝻住劏房
比番無樓既真香港人住公屋
已經美好晒

話派錢無用果啲咪係平時受惠最少果班夾心階層 咪想顯得自己有優越感

今次用退稅就得佢地有 你班窮撚無 咪顯得自己有優越感咯

要派錢就港豬 D錢唔派俾香港人之後又用左去邊 發表下啦 大經濟學家

一日150個
搭帳篷都搭唔切

大學者 唔派錢 啲錢咪去哂黑警到囉
你地交稅黎俾人打呀

真心嬲
要幫既唔幫
青年係勞動人口唔幫
老弱殘兵日日送錢你洗

成班大經濟學家

支持唔派錢既撚樣出黎講兩句啦，陷家拎

係人都知派錢對成個經濟冇好處
派錢只係政治手段 用嚟安撫班窮撚 你睇隔離澳門就知啦
我同意正苦賺咗咁多應該洗吓啲錢（唔係倒錢俾大陸果隻）但派錢一定唔係最好

係唔係最好 不過起碼全部香港人直接受惠 d錢唔派最終都唔會去番大部份香港人身上

Agger
澳門年年派錢，民怨又小又和諧，而且冇錢加比班司警打人，你有冇聽過澳門司警捉人去暗角打人呀

咁你有咩好提議呀 大學者

部份同意 派錢 絕對解決唔到中長遠問題

年年派我都唔認同
不過年年個預算案都係一樣就令人聯想起派錢好過

政府咩都唔做 問題就唔存在

錢咁多可以係香港起城牆

睇澳門？你又知澳門人年多一萬幾千使唔開心？澳門派完錢經濟又邊方面影響到差咗？究竟有幾天真先仲會認為政府唔派錢就會拎啲錢去做實事？事實係今時今日淨返啲錢除咗千方百計咁諗計泵上支那之外，其他一律唔會做

老綜生果金又雙糧

捱生捱死都唔知為咩

俾完中國仲要拎一大舊俾警犬維穩

派錢都解決唔到長遠問題
部分人仲會覺得政府好好 更加唔識反抗

佢哋話醫療呀教育呀 就嚟醫生都引入「大陸專才」啦屌你老味

不如咁講 我認為派錢唔係冇用 但唔代表派左錢改變到咩
唔派錢 但政府都唔去做實事 係政府既錯同失職
中下層能夠退稅 免稅 先係真正既中長遠解決辦法

就算政府唔派錢又有邊一樣係解決長遠問題 解釋下 經濟學家

下下講派錢 政府俾少少甜頭你就屎都肯食咁
怪唔得宜家咁多人話連登多港豬